{
  "preguntas": [
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿6 x 6 - 3 + 2 x 4 ?",
      "respuesta": "41"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿5 x 5 + 5 - 5 / 5?",
      "respuesta": "29"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿12 x 12?",
      "respuesta": "144"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿(1 + 4) x (5) + 5?",
      "respuesta": "30"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿6 x 6 -6 + 16 / 2?",
      "respuesta": "38"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿10 x 10 + 10 / 10?",
      "respuesta": "101"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿9 x 9 + 9 + 9 + 9 / 9 + 9?",
      "respuesta": "109"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿2 + 2 x 2 - 2 / 2 + 22?",
      "respuesta": "27"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿4 - 4 / 4 + 4 + 4 + 4 x 4?",
      "respuesta": "27"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿7 x 7 + 7 / 7 + 7 x 1 - 7?",
      "respuesta": "50"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿3 - 3 + 3 x 3 x 3 + 3?",
      "respuesta": "30"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿8 x 8 + 8 + 8 + 8 - 88 + 8?",
      "respuesta": "8"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿2 x 4 + 6 + 8 x 10?",
      "respuesta": "94"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿3 / 3 x 4 / 4 x 5 / 5?",
      "respuesta": "1"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿1 + 2 + 3 x 4 + 5 x 6 - 7?",
      "respuesta": "38"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿9 - 8 - 7 + 6 + 5 + 4 + 3 - 2 - 1?",
      "respuesta": "9"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿1 + 1 + 1 - 1 + 1 x 1 - 1 + 1?",
      "respuesta": "3"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿2,5 + 3,5 + 4,5 - 0,5?",
      "respuesta": "10"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿64 / 8 - 8 + 64?",
      "respuesta": "64"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿3 x 6 - (3 + 3 + 3)?",
      "respuesta": "9"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿2 + 2 + 2 - 2 + 2 + 2 - 2 x 2?",
      "respuesta": "4"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿(6 x 7 + 3) / 9?",
      "respuesta": "5"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿7 x 7 - 38?",
      "respuesta": "11"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el ojo defectuoso de Popeye?",
      "respuesta": "derecho"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Quién le disparó al Sr. Burns?",
      "respuesta": "Maggie"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el segundo nombre de Homero Simpson?",
      "respuesta": "jay"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el pueblo vecino y enemigo de Springfield?",
      "respuesta": "Shelbyville"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el apellido de soltera de Marge Simpson?",
      "respuesta": "Bouvier"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el planeta más cercano al sol?",
      "respuesta": "Mercurio"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué planeta demora 284 años terrestres en dar una vuelta alrededor del sol?",
      "respuesta": "pluton"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué continente tiene el área de clima cálido o desértico más extenso de todos?",
      "respuesta": "Africa"
    }
  ,

    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Como se llama el personaje de Leonardo Di Caprio en Titanic?",
      "respuesta": "Jack|Dawson"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué premiada serie de televisión tiene como protagonista a un publicista?",
      "respuesta": "Mad Men"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cual es el nombre del personaje que interpreta Kristen Stewart en la saga 'Crepúsculo'?",
      "respuesta": "bella"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿A qué película de Disney pertenece la canción 'Un mundo ideal'?",
      "respuesta": "Aladdin"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué animal es la mascota de Jazmín en Aladdin?",
      "respuesta": "Tigre"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿A quién se considera el Rey del Pop?",
      "respuesta": "Michael|Jackson"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué personaje del videojuego Mortal Kombat tiene poderes de hielo?",
      "respuesta": "Sub Zero"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué famosa película de Disney es el personaje Jafar ?",
      "respuesta": "Aladdin"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál fue el primer festival de rock gratuito en durar más de 3 días en 1969?",
      "respuesta": "Woodstock "
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué actor protagonizó la película 'Grease'?",
      "respuesta": "John|Travolta"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿A qué familia pertenece Dobby,el elfo doméstico en la historia de Harry Potter?",
      "respuesta": "Malfoy"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué año se fundó The Walt Disney Company?",
      "respuesta": "1923"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿A que serie pertenecen los personajes Fass, Murdock, Hannibal y Baracus?",
      "respuesta": "Brigada A"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En que ciudad vive el millonario Bruno Diaz?",
      "respuesta": "Ciudad|Gotica"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llamaba el ayudante mudo del Zorro?",
      "respuesta": "Bernardo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué animal es Chatrán?",
      "respuesta": "gato"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué marca son los artefactos que usa el Coyote para tratar de detener al Correcaminos?",
      "respuesta": "ACME"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el enemigo de Popeye?",
      "respuesta": "Brutus"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el indio que era amigo del Llanero Solitario?",
      "respuesta": "Toro"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el planeta del que vino ALF?",
      "respuesta": "Melmac"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué guerra regresa el personaje de Rambo I?",
      "respuesta": "Vietnam"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llamaba el Auto Fantástico?",
      "respuesta": "Kidd"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué pelicula de Disney el protagonista es un osito de peluche?",
      "respuesta": "Winnie|Pooh"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué nombre adopta Anakin Skywalker cuando se convierte al lado oscuro?",
      "respuesta": "Darth|Vader"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué marca es Cupido Motorizado?",
      "respuesta": "Volkswagen"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la mala en 'La noche de las narice frías?",
      "respuesta": "Cruela|de vil"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué famoso oso vive en el Parque Yellowstone?",
      "respuesta": "Yogi"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué come popeye para tener mas fuerza?",
      "respuesta": "Espinaca"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la bruja en la película de Disney 'La Bella Durmiente'?",
      "respuesta": "Malefica"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la chica linda que conduce un auto en la carrera de 'Los autos locos'?",
      "respuesta": "penelope|glamour"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué famosos dibujos animados creó Matt Groening?",
      "respuesta": "Los Simpson"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué ciudad viven Los Simpsons?",
      "respuesta": "Springfield"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la marca de la cerveza predilecta de Homero Simpson?",
      "respuesta": "Duff"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el auto de Batman?",
      "respuesta": "Batimovil"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el personaje de Harrison Ford en la saga de 'Star Wars'?",
      "respuesta": "Han Solo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el gato de ALF?",
      "respuesta": "Suertudo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el principal enemigo de He-man?",
      "respuesta": "Skeletor"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué animal es Dumbo?",
      "respuesta": "elefante"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la profesión de Indiana Jones?",
      "respuesta": "Arqueologo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la rana de los Muppets?",
      "respuesta": "Rene"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llamaban los pequeños seres del cine que se volvían malos si comían después de medianoche?",
      "respuesta": "Gremlins"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué animales eran Bernardo y Bianca, en la película de Disney?",
      "respuesta": "Ratones"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el chico que lee el cuento en la película 'La historia sin fin'?",
      "respuesta": "Bastian"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Quiénes son Curly, Larry y Moe?",
      "respuesta": "Los tres|chiflados"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos son los cazafantasmas?",
      "respuesta": "4"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el aire en movimiento?",
      "respuesta": "Viento"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Hueso que esta al lado del Radio",
      "respuesta": "Cubito"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Animal marino que puede captar rastros de sangre desde una distancia de medio kilómetro ",
      "respuesta": "tiburon"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cúantos días duraba el año, según el calendario Azteca?",
      "respuesta": "365"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el artefacto que se usa para ver la superficie del mar en un submarino?",
      "respuesta": "periscopio"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denomina una conjunto de cerdos?",
      "respuesta": "Piara"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Metal es el que está dentro del termómetro",
      "respuesta": "mercurio"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué elemento está compuesto, en su mayor parte, el sol?",
      "respuesta": "hidrogeno"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama un ángulo que mide 90º?",
      "respuesta": "recto"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama a una manada de pavos?",
      "respuesta": "pavada"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Forma de que figura geométrica tiene la muesca de la cabeza de los tornillos con cabeza Allen?",
      "respuesta": "hexagono"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denomina a un conjunto de pájaros?",
      "respuesta": "bandada"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el ángulo que mide 180º?",
      "respuesta": "llano"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué material esta compuesto el núcleo de la tierra?",
      "respuesta": "hierro"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con qué nombre se conoce comúnmente a la raza de perros dachshund?",
      "respuesta": "salchicha"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué estan hechas las uñas?",
      "respuesta": "calcio"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué órgano del cuerpo se almacena la orina?",
      "respuesta": "vejiga"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué central nuclear soviética hubo un gran accidente en 1986?",
      "respuesta": "chernobyl"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué ave tiene una bolsa debajo del pico donde guarda los pescados antes de comérselos?",
      "respuesta": "pelicano"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la piedra preciosa más dura?",
      "respuesta": "diamante"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En cuántas zonas horarias esta dividida la tierra?",
      "respuesta": "24"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la punta de un cono?",
      "respuesta": "apice"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos decímetros cúbicos tiene un litro?",
      "respuesta": "1"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llamaba la perra astronauta que fue enviada al espacio en el Sputnik II?",
      "respuesta": "Laika"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "Cuerpo celeste de núcleo poco denso que suele ir rodeado de un rastro luminoso",
      "respuesta": "cometa"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué planeta está más alejado del sol?",
      "respuesta": "neptuno"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama a los animales que pueden vivir en la tierra y en el agua?",
      "respuesta": "anfibios"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos planetas hay entre el sol y la tierra?",
      "respuesta": "2"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos vértices tiene un cubo?",
      "respuesta": "8"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Si se corta un cuadrado por una de sus diagonales, que 2 figuras se obtienen?",
      "respuesta": "triangulos"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De que color es el rubí?",
      "respuesta": "rojo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el ave rosada que suele pararse en el agua poco profunda?",
      "respuesta": "flamenco"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos pulmones tiene un ser humano?",
      "respuesta": "2"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué planeta del sistema solar comienza con una vocal?",
      "respuesta": "urano"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De que preciado material estan hecho los colmillos de un elefante?",
      "respuesta": "marfil"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la planta del café?",
      "respuesta": "cafeto"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué número esta rodeado por todos los demás en el teclado de un celular?",
      "respuesta": "5"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué parte del cuerpo están el iris y la pupila?",
      "respuesta": "ojo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿A quien se denomina como el padre del psicoanálisis?",
      "respuesta": "sigmund|freud"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denomina la ciencia que estudia el cuerpo humano?",
      "respuesta": "anatomia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué parte del cuerpo te duele cuando te da otitis?",
      "respuesta": "oidos"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué mueve las turbinas de una central hidroeléctrica?",
      "respuesta": "agua"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué galaxia está nuestro Sistema Solar?",
      "respuesta": "via lactea"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Que fase lunar viene después de la luna nueva?",
      "respuesta": "cuarto|creciente"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué fruta inspiro a Newton a redactar la ley de la gravedad?",
      "respuesta": "manzana"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Hueso del cuerpo humano tiene nombre de aparato eléctrico",
      "respuesta": "radio"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama cuando la luna se pone delante del Sol?",
      "respuesta": "Eclipse|Solar"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llaman las partículas que transmiten la corriente eléctrica?",
      "respuesta": "electrones"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con qué sigla se denomina la agencia espacial norteamericana?",
      "respuesta": "nasa"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿A qué planeta se lo llama 'el planeta de los anillos'?",
      "respuesta": "saturno"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama un conjunto de abejas?",
      "respuesta": "enjambre"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el color del medio del arco iris?",
      "respuesta": "verde"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos años se festejan en el sesquicentenario?",
      "respuesta": "150"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué tipo de escritura usaban los egipcios?",
      "respuesta": "jeroglifica"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué significa Foto en Griego?",
      "respuesta": "luz"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué es lo opuesto a 'cóncavo'?",
      "respuesta": "convexo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿A qué número le tiene miedo una persona que padece 'Triscaidecafobia'?",
      "respuesta": "13"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama a un conjunto de barcos que navegan juntos?",
      "respuesta": "flota"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la segunda letra del alfabeto Griego?",
      "respuesta": "beta"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la letra griega cuyo valor matemático es 3,1416?",
      "respuesta": "PI"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el código formado por rayas y puntos?",
      "respuesta": "morse"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué colecciona un filatelista?",
      "respuesta": "estampillas"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la casa de hielo de los esquimales?",
      "respuesta": "iglu"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país se inventaron el papel y la tinta?",
      "respuesta": "china"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De que carácteristica carece algo insípido?",
      "respuesta": "sabor"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos meses no tienen la letra 'R' en su nombre?",
      "respuesta": "4"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llaman las rueditas metálicas que usan los jinetes en las botas para hacer correr al caballo?",
      "respuesta": "espuelas"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántas hojas tiene un libro de 300 páginas?",
      "respuesta": "150"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos eran los apóstoles?",
      "respuesta": "12"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué calle de New York están la bolsa y los principales bancos?",
      "respuesta": "wall street"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué tenia Quasimodo en la espalda?",
      "respuesta": "joroba"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama a la milésima parte de un milímetro?",
      "respuesta": "micron"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué es lo contrario de 'nómade'?",
      "respuesta": "sedentario"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué marca deportiva creó un señor llamado Adolf Dassler?",
      "respuesta": "adidas"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el fruto de la vid?",
      "respuesta": "uva"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se dice 'lo mismo' en latín?",
      "respuesta": "idem"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el país más austral de América del Norte?",
      "respuesta": "Mexico"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con cuántos países limita Ecuador?",
      "respuesta": "2"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué país europeo tiene su bandera igual a la de la Cruz Roja, pero con los colores invertidos?",
      "respuesta": "suiza"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llaman las granjas colectivas israelíes?",
      "respuesta": "kibutz"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llamaban los pilotos-suicidas japoneses?",
      "respuesta": "kamikazes"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué país americano está más cerca de Europa?",
      "respuesta": "canada"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país nació el papa Juan Pablo II?",
      "respuesta": "polonia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué tipo de animal es un galápago?",
      "respuesta": "tortuga"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué continente es originaria la arveja?",
      "respuesta": "america"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Sobre qué ciudad fue lanzada la primera bomba atómica?",
      "respuesta": "hiroshima"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué ciudad asesinaron a John F. Kennedy?",
      "respuesta": "dallas"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la pendiente de una montaña?",
      "respuesta": "ladera"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la isla mas grande del mundo?",
      "respuesta": "groenlandia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué punto cardinal marca siempre la aguja de la brújula?",
      "respuesta": "norte"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Dónde queda las base norteamericana de Guantánamo?",
      "respuesta": "cuba"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué siglo se produjo el descubrimiento de América?",
      "respuesta": "xv"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De que color es el caballo blanco de San Martin?",
      "respuesta": "blanco"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la capital de Buenos Aires?",
      "respuesta": "La Plata"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país viven los lusitanos?",
      "respuesta": "portugal"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo  se llama el agujero de los volcanes?",
      "respuesta": "crater"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De que nacionalidad es el futbolista Cristiano Ronaldo?",
      "respuesta": "Portugues"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿A qué país pertenece la isla de Tasmania?",
      "respuesta": "Australia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el código internacional para Cuba?",
      "respuesta": "CU"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué odia Mafalda?",
      "respuesta": "La sopa"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué famosa artista estaba casada con su colega, Diego Rivera?",
      "respuesta": "Frida|Kahlo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántas cavidades estomacales tiene una vaca?",
      "respuesta": "4"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del agua?",
      "respuesta": "H2O"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué metal es líquido a temperatura ambiente?",
      "respuesta": "Mercurio"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llamaba el papá de Simba en la película El Rey León?",
      "respuesta": "Mufasa"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En el mundial de que año debutó Maradona?",
      "respuesta": "82"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "Instrumento musical tiene nombre y forma geométricos",
      "respuesta": "triangulo"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Organo segrega la hormona insulina",
      "respuesta": "pancreas"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Arbol donde crecen los dátiles",
      "respuesta": "palmera"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el planeta más grande de nuestro sistema solar?",
      "respuesta": "Jupiter"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el satélite natural de la tierra?",
      "respuesta": "la luna"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el planeta más caluroso del sistema solar?",
      "respuesta": "Venus"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué año se estrenó la película de Disney 'Pinocho'?",
      "respuesta": "1940"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la mascota de SEGA?",
      "respuesta": "Sonic"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué marca de calzoncillo usaba Martin Mc Fly en 'Volver al Futuro'?",
      "respuesta": "Calvin|Klein"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el hueso que esta al lado del Radio?",
      "respuesta": "Cubito"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denomina una conjunto de peces?",
      "respuesta": "Cardumen"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué raza de perros tiene el mismo nombre que un estado mexicano?",
      "respuesta": "chihuahua"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué hueso del cuerpo humano tiene nombre de aparato eléctrico?",
      "respuesta": "radio"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál era el nombre del científico Einstein?",
      "respuesta": "Albert"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos lados tiene un rombo?",
      "respuesta": "4"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Quién era la novia de Romeo?",
      "respuesta": "Julieta"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la embarcación típica de los canales de Venecia?",
      "respuesta": "gondola"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama a la persona que puede escribir con cualquiera de las dos manos?",
      "respuesta": "ambidiestro"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Parte del cuerpo que se puede dilatar hasta siete veces su tamaño normal",
      "respuesta": "pupila"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llaman los números que se leen igual de atrás a adelante?",
      "respuesta": "capicua"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la bebida alcohólica típica de México?",
      "respuesta": "tequila"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál era la única parte débil del cuerpo del héroe griego Aquiles?",
      "respuesta": "talon"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué continente está el Himalaya?",
      "respuesta": "Asia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la cordillera que separa Francia de España?",
      "respuesta": "pirineos"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llamaban los soberanos en el Egipto antiguo?",
      "respuesta": "Faraones"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿A qué indígena peruano descuartizaron los españoles atándolo a cuatro caballos?",
      "respuesta": "tupac amaru"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántas monedas le pagaron a Judas por entregar a Cristo?",
      "respuesta": "30"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cúal es la unidad de medida de los ángulos?",
      "respuesta": "grado"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el saque que no se puede devolver en el tenis?",
      "respuesta": "ace"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Sinónimo de plegaria",
      "respuesta": "rezo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denominan las personas que no creen en Dios?",
      "respuesta": "ateas"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Prefijo: contra",
      "respuesta": "anti"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Poco común",
      "respuesta": "raro"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Taza grande sin asa",
      "respuesta": "bol"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Sinónimo de vivienda",
      "respuesta": "casa"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Líquido amarillento que segregan los tejidos inflamados",
      "respuesta": "pus"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Sinónimo de venerada",
      "respuesta": "adorada"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Símbolo del cobalto",
      "respuesta": "co"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Modo del verbo que indica realidad u objetividad y expresa acciones",
      "respuesta": "indicativo"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Reviente de golpe una cosa con estruendo",
      "respuesta": "estalle"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Utensilio formado por una tela o laminilla agujereada para tamizar líquidos",
      "respuesta": "colador"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Enredo de una obra dramática",
      "respuesta": "trama"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Cincuenta y uno en numeración romana",
      "respuesta": "li"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Espejo de agua con vegetación en el desierto",
      "respuesta": "oasis"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Preposición que indica carencia",
      "respuesta": "sin"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Roturar la tierra",
      "respuesta": "arar"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Sigla de Acido ribonucleico",
      "respuesta": "ARN"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Barata, de poco precio",
      "respuesta": "economica"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Planta de cuya raíz se extrae una harina con la que se elabaro la tapioca",
      "respuesta": "mandioca"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Mamífero plantígrado",
      "respuesta": "oso"
    }  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Relativos al riñon",
      "respuesta": "renales"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Adjetivo que define a persona o cosa que por su rareza provoca risa",
      "respuesta": "ridicula"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Calzado formal",
      "respuesta": "zapato"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Sinónimo de afeitar",
      "respuesta": "rasurar"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Estrella luminosa, centro de nuestro sistema planetario",
      "respuesta": "sol"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Dar en el blanco",
      "respuesta": "acertar"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Aleación de hierro y carbono, en diferentes proporciones, que adquiere con el temple gran dureza y elasticidad",
      "respuesta": "acero"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Especie de enigma para entretenerse en adivinarlo",
      "respuesta": "acertijo"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "De Persia o relativo a esta antigua nación de Asia",
      "respuesta": "persa"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Constante, obstinado, que persevera",
      "respuesta": "perseverante"
    }  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Ceremonia en la que una pareja contrae matrimonio",
      "respuesta": "casamiento"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Caída, desde cierta altura, del agua de un río u otra corriente por un desnivel brusco del cauce",
      "respuesta": "cascada"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Respecto de una persona, hijo o hija de su hermano o hermana",
      "respuesta": "sobrino"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Que no está borracho",
      "respuesta": "sobrio"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Acto de velar a un difunto durante la noche",
      "respuesta": "velatorio"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Barco de vela",
      "respuesta": "velero"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Relación entre el espacio recorrido y el tiempo empleado en recorrerlo",
      "respuesta": "velocidad"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Corriente, frecuente, admitido como normal por la mayoría",
      "respuesta": "comun"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Hecho o dicho irracional u opuesto a la razón",
      "respuesta": "absurdo"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Que tiene sabor agrio",
      "respuesta": "acido"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Persona que se dedica a la caza o es aficionada a ella",
      "respuesta": "cazador"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Dícese del perro de caza",
      "respuesta": "perdiguero"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Alimento que conserva sus propiedades solo durante un espacio de tiempo determinado",
      "respuesta": "perecedero"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Que se rompe o quiebra con facilidad",
      "respuesta": "fragil"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Sustancia mineral más o menos dura y compacta que no es terrosa ni de aspecto metálico",
      "respuesta": "piedra"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Burla, dicho o hecho que se hace a alguien para reírse de él sin intención de molestarle",
      "respuesta": "broma"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Opuesto a la verdad",
      "respuesta": "mentira"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Obra literaria en prosa, que narra sucesos total o parcialmente ficticios",
      "respuesta": "novela"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Conjunto de hilos torcidos que forman un solo cuerpo más o menos grueso, largo y flexible",
      "respuesta": "cuerda"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Amabilidad, suavidad de carácter",
      "respuesta": "bondad"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Establecimiento donde se imparte enseñanza, especialmente la obligatoria, colegio",
      "respuesta": "escuela"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Discípulo respecto de su maestro, de la materia que está aprendiendo o del establecimiento donde asiste",
      "respuesta": "alumno"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Conjunto de hojas de papel manuscritas o impresas que, cosidas o encuadernadas, forman un volumen",
      "respuesta": "libro"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Saquito de tela cosido a una abertura en las prendas, destinado a guardar pequeños objetos",
      "respuesta": "bolsillo"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Objeto al que se atribuye virtud sobrenatural, generalmente para la suerte",
      "respuesta": "amuleto"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Mercado extraordinario que tiene lugar en un sitio y unas fechas señaladas",
      "respuesta": "feria"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Persona que hace por su cuenta objetos de uso doméstico imprimiéndoles un sello personal",
      "respuesta": "artesano"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Persona que se dedica profesionalmente al tapizado y otras tareas de decoración",
      "respuesta": "tapicero"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Persona que fabrica o vende helados o tiene una heladería",
      "respuesta": "heladero"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Órgano muscular hueco, impulsor de la circulación de la sangre en los vertebrados y otros animales",
      "respuesta": "corazon"
    }  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Dispositivo que se aplica dentro o sobre el oído para recibir sonidos",
      "respuesta": "auricular"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Pieza con un hueco labrado en espiral que ajusta exactamente en el filete de un tornillo",
      "respuesta": "tuerca"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Del mar o relativo a él",
      "respuesta": "marino"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Ave de cresta roja, pico corto, grueso y arqueado, y unas formaciones carnosas rojas colgantes bajo el pico",
      "respuesta": "gallo"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Grupo de jugadores que se colocan uno al lado del otro, delante de la portería, para defenderla del saque de una falta",
      "respuesta": "barrera"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Cada una de las cuatro partes en que se divide el año",
      "respuesta": "estacion"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Calzoncillo similar a un pantalón corto",
      "respuesta": "boxer"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Baliza flotante sujeta al fondo del mar, de un lago, etc., usada como señal",
      "respuesta": "boya"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Deporte en que dos adversarios luchan con los puños enfundados en guantes especiales",
      "respuesta": "boxeo"
    }  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Líquido blanco que segregan las mamas de las hembras de los mamíferos y que sirve de alimento para sus crías",
      "respuesta": "leche"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Bola hueca de metal con una ranura con trocitos de metal en su interior que la hacen sonar al moverla",
      "respuesta": "cascabel"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Materia en combustión",
      "respuesta": "fuego"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Pieza que cierra la parte superior de un objeto o recipiente",
      "respuesta": "tapa"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Deporte practicado entre dos equipos de once jugadores c/u, que se disputan una pelota con los pies",
      "respuesta": "futbol"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Cada una de las piezas duras que forman el esqueleto de los vertebrados",
      "respuesta": "hueso"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Persona alojada en casa ajena, en un hospedaje o pensión",
      "respuesta": "huesped"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Persona que se dedica profesionalmente a trabajar sumergido en el agua",
      "respuesta": "buzo"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Instrumento musical de cuerda compuesto por una caja de resonancia, un mástil y seis cuerdas",
      "respuesta": "guitarra"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Aparato destinado a registrar imágenes animadas para el cine, la televisión o el vídeo",
      "respuesta": "camara"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Reptil escamoso de cola prensil cuya piel cambia de color para adaptarse al de los objetos que le rodean",
      "respuesta": "camaleon"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Mueble para dormir o descansar, acondicionado con colchón, sábanas, mantas, almohada, etc",
      "respuesta": "cama"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Prenda holgada que se usa al levantarse de la cama o para estar en casa",
      "respuesta": "bata"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Vasija de cuello estrecho, que sirve para contener líquidos",
      "respuesta": "botella"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Gorro de metal o plástico resistente que protege la cabeza",
      "respuesta": "casco"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Pieza del ajedrez que es la única que salta sobre las demás",
      "respuesta": "caballo"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Parte posterior del pie humano",
      "respuesta": "talon"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Zapato de madera de una pieza que usan en varios países los campesinos",
      "respuesta": "zueco"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Monumento destinado al enterramiento de varias personas",
      "respuesta": "panteon"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Pieza de metal acuñada, generalmente redonda, que sirve de medida común de cambio",
      "respuesta": "moneda"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Arma defensiva de metal, madera o cuero para cubrirse y resguardar el cuerpo, que se llevaba en el brazo",
      "respuesta": "escudo"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Dícese de la bebida compuesta por una mezcla de licores a los que se añaden otros ingredientes",
      "respuesta": "coctel"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Persona que se dedica profesionalmente a preparar los alimentos",
      "respuesta": "cocinero"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Estado gaseoso que adoptan los fluidos por la acción del calor",
      "respuesta": "vapor"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Producto que en forma gaseosa se desprende de una combustión incompleta",
      "respuesta": "humo"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Apoyo cilíndrico y largo, que sirve para sostener techos o adornar edificios",
      "respuesta": "columna"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Pieza valiosa que rodea el cuello como adorno o como símbolo de distinción",
      "respuesta": "collar"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Mamífero carnívoro doméstico de la familia de los cánidos",
      "respuesta": "perro"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Juego de mesa conformado por un tablero dividido en 64 cuadrados y 12 piezas redondas por jugador",
      "respuesta": "damas"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Aro que se coloca en la cabeza como premio, adorno o símbolo de dignidad",
      "respuesta": "corona"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Fruto de planta tropical, carnoso, amarillento, muy fragante y terminado en una corona de hojas",
      "respuesta": "anana"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Conjunto de personas reunidas para cantar, especialmente si lo hacen de una forma habitual o profesional",
      "respuesta": "coro"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Plataforma elevada en ciertos espectáculos públicos. Grada.",
      "respuesta": "tribuna"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Figura geométrica formada por tres rectas que se cortan mutuamente, formando tres ángulos",
      "respuesta": "triangulo"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Triángulo que tiene sus tres lados desiguales",
      "respuesta": "escaleno"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Pieza metálica larga y delgada, con cabeza y punta, que sirve para fijar o asegurar una cosa a otra",
      "respuesta": "clavo"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Corteza exterior de los huevos y de varias frutas",
      "respuesta": "cascara"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Fruto comestible alargado y curvo, con una cáscara verde que amarillea cuando madura",
      "respuesta": "banana"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Señal o rastro que deja en la tierra un cuerpo que pisa o se apoya",
      "respuesta": "huella"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Persona que ha perdido a uno de sus padres o a ambos",
      "respuesta": "huerfano"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Abertura en una prenda de vestir por la que asoma el cuello y parte del pecho o de la espalda",
      "respuesta": "escote"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Arácnido con cuatro pares de patas y la parte posterior en forma de cola que acaba en un aguijón venenoso",
      "respuesta": "escorpion"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Vehículo blindado de combate,que se desplaza sobre todo tipo de terrenos",
      "respuesta": "tanque"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Baile de origen argentino,de compás de cuatro por cuatro,que se baila por parejas",
      "respuesta": "tango"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición:",
      "pregunta": "Recta que tiene un solo punto común con una curva o una superficie sin cortarla",
      "respuesta": "tangente"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cúantos lados tiene un pentágono?",
      "respuesta": "5"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cúantos lados tiene un hexágono?",
      "respuesta": "6"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cúantos lados tiene un heptágono?",
      "respuesta": "7"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cúantos lados tiene un octógono?",
      "respuesta": "8"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cúantos lados tiene un eneágono?",
      "respuesta": "9"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cúantos lados tiene un decágono?",
      "respuesta": "10"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cúantos lados tiene un endecágono?",
      "respuesta": "11"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cúantos lados tiene un dodecágono?",
      "respuesta": "12"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías el 'Cristo Redentor'?",
      "respuesta": "Brasil"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'La torre Eiffel'?",
      "respuesta": "Francia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'El Taj Mahal'?",
      "respuesta": "India"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'Las ruinas del Machu Picchu'?",
      "respuesta": "Peru"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'La torre de Pisa'?",
      "respuesta": "Italia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'El Coliseo Romano'?",
      "respuesta": "Italia"
    },
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'Las pirámides de Chichén Itzá'?",
      "respuesta": "Mexico"
    },
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'El Kremlin, La Catedral de San Basilio y la Plaza Roja'?",
      "respuesta": "Rusia"
    },
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'El Palacio de Versalles'?",
      "respuesta": "Francia"
    },
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'El Golden Gate'?",
      "respuesta": "Estados|Unidos"
    },
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'El Palacio Imperial de Kioto'?",
      "respuesta": "Japon"
    },
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'La Acrópolis de Atenas'?",
      "respuesta": "Grecia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'La gran pirámide de Guiza'?",
      "respuesta": "Egipto"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'Los Guerreros de Terracota'?",
      "respuesta": "China"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'El Monte Rushmore'?",
      "respuesta": "Estados|Unidos"
    } ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En dónde situarías 'La Capilla Sixtina'?",
      "respuesta": "Ciudad del|Vaticano"
    } ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías el canal construido por el hombre para unir el Océano Pacífico con el Océano Atlántico?",
      "respuesta": "Panama"
    } ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías 'La Opera de Sídney'?",
      "respuesta": "Australia"
    } ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país actual situarías 'Los antiguos Jardines Colgantes de Babilonia'?",
      "respuesta": "Irak"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país situarías la ciudad de Cali?",
      "respuesta": "Colombia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el protagonista de la saga Indiana Jones?",
      "respuesta": "Harrison|Ford"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué mes cae el día de San Valentín?",
      "respuesta": "Febrero"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llamaba el personaje que interpretaba Al Pacino en \"Scarface\"?",
      "respuesta": "Tony|Montana"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con cuántos países limita Argentina?",
      "respuesta": "5"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el ayudante virtual de Iron Man?",
      "respuesta": "Jarvis"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué animal es la comida preferida de Alf?",
      "respuesta": "gato"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llamaba el primer gato de Los Simpsons?",
      "respuesta": "Bola|de nieve"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la nacionalidad de la cantante Shakira?",
      "respuesta": "Colombiana"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Quién se hizo famoso,gracias a su frase \"que hay de nuevo viejo\"?",
      "respuesta": "Bugs|bunny"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la princesa de Disney conocida como \"La Sirenita\"?",
      "respuesta": "Ariel"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el primer hijo de Goku de Dragon Ball?",
      "respuesta": "Gohan"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el pájaro símbolo de los Juegos del Hambre?",
      "respuesta": "Sinsajo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el robot alcohólico de la serie 'Futurama'?",
      "respuesta": "Bender"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué Beatle fue asesinado por un fan?",
      "respuesta": "John|Lennon"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué personaje de Disney perdió su zapato de cristal?",
      "respuesta": "Cenicienta"
    }
  ,

    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De que tiene forma Italia?",
      "respuesta": "Bota"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántas estrellas tiene la bandera de China?",
      "respuesta": "5"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué continente está la India?",
      "respuesta": "Asia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿A qué país pertenece la Isla de Pascua?",
      "respuesta": "Chile"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué continente/s se encuentra Turquía?",
      "respuesta": "Asia y|Europa"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país está Ushuaia, la ciudad más austral del mundo?",
      "respuesta": "Argentina"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De que color es la última cinta en las artes marciales ?",
      "respuesta": "Negra"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿A qué jugador de fútbol le apodan ‘El Apache’?",
      "respuesta": "Carlos|Tevez"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos cuadros tiene un tablero de ajedres?",
      "respuesta": "64"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el estadio del F.C. Barcelona?",
      "respuesta": "Camp Nou"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Quién ganó el mundial de fútbol del año 2002?",
      "respuesta": "Brasil"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué color es el cero en el cilindro de la ruleta?",
      "respuesta": "Verde"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Como se denomina la primer leche materna?",
      "respuesta": "calostro"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántas caras tiene un icosaedro?",
      "respuesta": "20"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué órgano del cuerpo humano produce la bilis?",
      "respuesta": "Higado"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el autor de 'El retrato de Dorian Gray'?",
      "respuesta": "Oscar|Wilde"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Quién pintó La Capilla Sixtina?",
      "respuesta": "Miguel|Angel"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Quén es el autor de 'El amor en los tiempos de cólera'?",
      "respuesta": "Garcia|Marquez"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué país es el panda el animal nacional ? ",
      "respuesta": "China"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el hueso más pequeño del cuerpo?",
      "respuesta": "estribo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En que país quedan las líneas de Nazca?",
      "respuesta": "Peru"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se mide la fuerza del viento en el mar?",
      "respuesta": "Nudos"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el símbolo del Sodio?",
      "respuesta": "NA"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Miedo a qué produce la hemofobia?",
      "respuesta": "sangre"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿La primera selección de fútbol en ganar un mundial fue...?",
      "respuesta": "Uruguay"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país se disputó el Mundial de 1962?",
      "respuesta": "Chile"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué famosa marca deportiva tiene como slogan 'Just do it'?",
      "respuesta": "Nike"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué instrumento musical tiene nombre y forma geométricos?",
      "respuesta": "triangulo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué órgano segrega la hormona insulina?",
      "respuesta": "pancreas"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué árbol crecen los dátiles?",
      "respuesta": "palmera"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué tienen las ranas en la boca que no tienen los sapos?",
      "respuesta": "Dientes"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántas rectas pasan por dos puntos?",
      "respuesta": "una"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con cuántos ceros se escriben 10 millones?",
      "respuesta": "7"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la cordillera que separa Argentina de Chile?",
      "respuesta": "Los Andes"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denominan a las tierras llanas que se encuentran a elevada altitud?",
      "respuesta": "mesetas"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué nombre damos a la parte mas alta de una montaña?",
      "respuesta": "cima"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el mayor número que se puede formar con las cifras 5,9 y 2?",
      "respuesta": "952"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué nombre recibe la región del sur de la Argentina?",
      "respuesta": "Patagonia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el nombre del océano de mayor extensión?",
      "respuesta": "Pacifico"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Por qué punto cardinal se pone el sol?",
      "respuesta": "Oeste"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llaman las líneas imaginarias que pasan por los polos y cortan el Ecuador?",
      "respuesta": "Meridianos"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos centavos hay en 2 pesos?",
      "respuesta": "200"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el segundo idioma oficial, además del castellano, en la provincia de Corrientes?",
      "respuesta": "Guarani"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué hemisferio está ubicado el continente europeo?",
      "respuesta": "Norte"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué mar baña las costas de España?",
      "respuesta": "mediterraneo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denomina a la esfera que representa a nuestro planeta?",
      "respuesta": "globo terraqueo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo llamamos a los lagos pequeños?",
      "respuesta": "lagunas"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En las fronteras de qué países se encuentran las Cataratas del Niágara?",
      "respuesta": "Estados Unidos|y canada"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué nombre reciben las islas muy pequeñas?",
      "respuesta": "islotes"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denominan a las rectas que no se cortan nunca?",
      "respuesta": "paralelas"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué forman un conjunto de islas?",
      "respuesta": "archipielago"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos minutos son 300 segundos?",
      "respuesta": "5"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo llamamos a las grandes extensiones de tierra firme?",
      "respuesta": "continentes"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el país mas poblados de la Tierra?",
      "respuesta": "China"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país se encuentra la ciudad de Montreal?",
      "respuesta": "canada"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país se encuentra Santa Cruz de la Sierra?",
      "respuesta": "bolivia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué provincia argentina se encuentran las Cataratas del Iguazú?",
      "respuesta": "Misiones"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos años dura un lustro?",
      "respuesta": "5"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con cuántos ceros se escribe un billón?",
      "respuesta": "12"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el teorema que relaciona los lados de un triángulo rectángulo?",
      "respuesta": "Teorema de pitagoras"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denomina a la suma de los lados de un polígono?",
      "respuesta": "perimetro"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llaman dos rectas que tienen un punto en común?",
      "respuesta": "secantes"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la división cuyo resto da cero?",
      "respuesta": "entera"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuánto suman los números del 3 al 6, incluyendo a ambos?",
      "respuesta": "18"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el mayor número par que se puede escribir con 4 cifras?",
      "respuesta": "9998"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué provincia argentina queda la Quebrada de Humahuaca?",
      "respuesta": "Jujuy"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la recta perpendicular en el punto medio de un segmento?",
      "respuesta": "mediatriz"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En que estado queda el Gran Cañon del Colorado?",
      "respuesta": "Arizona"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llaman los extremos del eje de una esfera?",
      "respuesta": "polos"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuáles son los cuadrilateros que tienen todos sus lados iguales?",
      "respuesta": "Cuadrado|y rombo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué provincia argentina se encuentra la ciudad de Bariloche?",
      "respuesta": "Rio negro"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuánto mide cada uno de los tres ángulos de un triangulo equilatero?",
      "respuesta": "60 grados"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos cuartos hay en 2kg y medio?",
      "respuesta": "10"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué océanos bañan las costas de Estados Unidos?",
      "respuesta": "pacifico y| atlantico"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la línea que pasa por el centro de la circunferencia?",
      "respuesta": "diametro"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la recta que tiene un punto en común con una circunferencia?",
      "respuesta": "tangente"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos minutos hay en una hora y tres cuartos?",
      "respuesta": "105"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué clase de ángulo es uno que mide 135°?",
      "respuesta": "obtuso"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo son entre sí los lados de un ángulo recto?",
      "respuesta": "perpendiculares"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama un triángulo que tiene un ángulo obtuso?",
      "respuesta": "obtusangulo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llaman las partes de una fracción?",
      "respuesta": "numerador y|denominador"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la unidad principal del volumen?",
      "respuesta": "metro cubico"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama a un polígono que tiene tres lados y vértices?",
      "respuesta": "triangulo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuánto mide el radio de una circunferencia de 30cm de diámetro?",
      "respuesta": "15 cm"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "El divisor es 20, el cociente es 5 y el resto es 0 ¿Cuánto vale el dividendo?",
      "respuesta": "100"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país esta el Lago Titicaca?",
      "respuesta": "Bolivia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué clase de figuras son las bases de un cilindro?",
      "respuesta": "circulos"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuáles son los primeros 5 números primos?",
      "respuesta": "1 2 3 5 7"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la ganancia obtenida por el préstamo de un capital?",
      "respuesta": "interes"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama un decimal cuyas cifras se repiten a partir de la coma?",
      "respuesta": "periodico"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué provincia argentina está ubicado el Glaciar Perito Moreno?",
      "respuesta": "Santa Cruz"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el 40% de 40?",
      "respuesta": "16"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos grados miden los 3 ángulos de un triángulo?",
      "respuesta": "180"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué figura forman un conjunto de puntos cuya distancia al centro es la misma?",
      "respuesta": "circunferencia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué nombre recibe la expresión formada por la suma de varios monomios?",
      "respuesta": "polinomios"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuánto mide un ángulo llano?",
      "respuesta": "180 grados"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántas horas son 3600 segundos?",
      "respuesta": "1"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué nombre recibe un segmento circular formado por un diámetro?",
      "respuesta": "semicirculo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué nombre recibe un ángulo más pequeño que un ángulo recto?",
      "respuesta": "agudo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el río más largo de la Argentina?",
      "respuesta": "parana"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el ángulo que mide el doble que el ángulo recto?",
      "respuesta": "llano"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el punto donde se unen las caras laterales de una pirámide?",
      "respuesta": "vertice"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el triángulo que tiene todos sus ángulos agudos?",
      "respuesta": "acutangulo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país se encuentra el lago Ness?",
      "respuesta": "escocia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la capital administrativa de Sudáfrica?",
      "respuesta": "pretoria"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la recta que divide el ángulo en 2 partes iguales?",
      "respuesta": "bisectriz"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llaman los lados que forman un ángulo recto en el triángulo rectángulo?",
      "respuesta": "catetos"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el aparato para medir el viento?",
      "respuesta": "anemometro"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué tipo de energía produce el viento?",
      "respuesta": "eolica"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con qué nombre se conoce al 'Partido nacional socialista obrero alemán'?",
      "respuesta": "Partido nazi"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué teoría formuló Albert Einstein?",
      "respuesta": "la teoria de|la relatividad"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De dónde se obtiene la penicilina?",
      "respuesta": "de un hongo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el aparato que mide la temperatura?",
      "respuesta": "termometro"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué se mide la energía de los alimentos?",
      "respuesta": "calorias"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llamaba antiguamente Estambul?",
      "respuesta": "constantinopla"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuáles son los 3 estados de la materia?",
      "respuesta": "liquido solido|gaseoso"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el principal componente de la sal?",
      "respuesta": "cloruro|de sodio"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con qué rayos se sacan las radiografías?",
      "respuesta": "rayos x"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Quién era el rey de España cuando se produjo la Revolución de Mayo de 1810?",
      "respuesta": "Fernando VII"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué vacuna hay que aplicarse ante un corte con un metal oxidado?",
      "respuesta": "antitetanica"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Quién fue el creador de la doctrina islámica?",
      "respuesta": "mahoma"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué significa la sigla T.N.T?",
      "respuesta": "trinitro tolueno"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué forman dos moléculoas de hidrógeno y una de oxígeno?",
      "respuesta": "agua"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué color es la glicerina?",
      "respuesta": "Incolora"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el agua en estado sólido?",
      "respuesta": "hielo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el agua en estado gaseoso?",
      "respuesta": "vapor"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "El plástico es un derivado del...",
      "respuesta": "petroleo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la ciencia que estudia las rocas?",
      "respuesta": "geologia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la ciencia que estudia la química del ser humano?",
      "respuesta": "bioquimica"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué estado debe estar un material para contrariar la fuerza de la gravedad?",
      "respuesta": "gaseoso"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la unidad de medida del peso en Inglaterra?",
      "respuesta": "libra"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué material son la mayoría de los cables eléctricos?",
      "respuesta": "cobre"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con qué unidad se mide la electricidad?",
      "respuesta": "voltios"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llaman los cuerpos que no permiten el paso de la luz?",
      "respuesta": "opacos"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denomina a los cuerpos que recobran la forma original luego de ser deformados?",
      "respuesta": "elasticos"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué país fue presidente Nelson Mandela?",
      "respuesta": "sudafrica"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "Médico argentino que recibio el premio Nobel de Química",
      "respuesta": "Luis Federico|leloir"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la fotografía obtenida con un rayo láser?",
      "respuesta": "holograma"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Por el contacto con que elemento se produce la oxidación de la manzana?",
      "respuesta": "aire"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué fuerza se aplica en un secaropa que no es a calor?",
      "respuesta": "centrifuga"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la fuerza contraria a la centrífuga?",
      "respuesta": "centripeta"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el componente básico del aire?",
      "respuesta": "oxigeno"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con qué unidad se mide la presión atmosférica?",
      "respuesta": "milibares"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué sucede con un metal cuando se le aplica calor?",
      "respuesta": "se dilata"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué elementos integran el monóxido de carbono?",
      "respuesta": "Carbono y|oxigeno"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denomina al trabajo de los líquidos?",
      "respuesta": "hidraulico"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denomina al trabajo del aire?",
      "respuesta": "neumatico"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué onda genera una explosión?",
      "respuesta": "onda expansiva"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con qué energía se forman los relámpagos?",
      "respuesta": "estatica"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Mediante qué evento se forma la electricidad estática?",
      "respuesta": "el rozamiento"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué polos de un imán se repelen?",
      "respuesta": "los iguales"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué polos de un imán se atraen?",
      "respuesta": "los opuestos"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuántos polos tiene un imán?",
      "respuesta": "2"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama al resultante de la unión de dos metales?",
      "respuesta": "aleacion"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con qué carga queda un cuerpo que recibe electrones?",
      "respuesta": "negativa"
    }
  ,
    {
      "title": "Definición",
      "pregunta": "Instrumento óptico para ampliar la imagen de objetos o seres, o de detalles de estos, tan pequeños que no se pueden ver a simple vista",
      "respuesta": "microscopio"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué se transforma el oxígeno luego de ser quemado?",
      "respuesta": "dioxido de|carbono"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué tipo de emisión transmite un control remoto?",
      "respuesta": "infrarroja"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con qué carga queda un cuerpo que cede electrones?",
      "respuesta": "positiva"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Mediante qué energía vuela un globo aerostático?",
      "respuesta": "aire|caliente"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con qué material se fabrican las minas de los lápices?",
      "respuesta": "carbon"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama al gas que usan los dirigibles?",
      "respuesta": "helio"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el metal mas pesado?",
      "respuesta": "mercurio"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué estado se encuentra el metal Mercurio?",
      "respuesta": "liquido"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la fórmula del amoníaco?",
      "respuesta": "nh3"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la fuerza resultante de la acción de la gravedad sobre un cuerpo?",
      "respuesta": "peso"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con qué unidad se mide la frecuencia?",
      "respuesta": "hertz"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué año termino la segunda guerra mundial?",
      "respuesta": "1945"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué otro nombre se les da a los grados centígrados?",
      "respuesta": "celsius"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denomina el producto de la fuerza por el desplazamiento?",
      "respuesta": "trabajo"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denomina al cociente entre la fuerza aplicada y la superficie sobre la que actúa?",
      "respuesta": "presion"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En quá año finalizo la guerra civil española?",
      "respuesta": "1939"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Con qué país se disputo la República Argentina el canal de Beagle?",
      "respuesta": "chile"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Quién era el presidente de Estados Unidos cuando estallo la Segunda Guerra Mundial?",
      "respuesta": "roosevelt"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál era el nombre del grupo guerrillero más importante del Uruguay?",
      "respuesta": "tupamaros"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué año se abrio el canal de Panamá?",
      "respuesta": "1914"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué nacionalidad era Albert Einstein?",
      "respuesta": "aleman"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama a la capacidad de los cuerpos en movimiento para producir trabajo?",
      "respuesta": "energia|cinetica"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué país murió el Che Guevara?",
      "respuesta": "bolivia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué país perpetró el genocidio contra los armenios a principios del siglo XX?",
      "respuesta": "turquia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué tratado se firmó al finalizar la Primera Guerra Mundial?",
      "respuesta": "el tratado|de versalles"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Dónde nació Adolf Hitler?",
      "respuesta": "Austria"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el más ligero de los gases?",
      "respuesta": "hidrogeno"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el símbolo del Helio?",
      "respuesta": "he"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Quién fué elegido para suceder a G. Bush a partir del año 2009?",
      "respuesta": "Barak Obama"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Quién fué elegido para suceder a Barak Obama a partir del año 2017?",
      "respuesta": "Donald Trump"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Quién sucedió en el poder a Fidel Castro?",
      "respuesta": "raul castro"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el símbolo del Hierro?",
      "respuesta": "Fe"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué científico del siglo XVII estableció la base de la mecánica clásica?",
      "respuesta": "newton"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la unidad de intensidad eléctrica?",
      "respuesta": "Ampere"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué países formaron el Eje durante la Segunda Guerra Mundial?",
      "respuesta": "italia japon|y alemania"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Quién gobernaba la Unión Soviética durante la Segunda Guerra Mundial?",
      "respuesta": "Stalin"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué máquina simple consta de un disco y una cuerda que se desliza por él?",
      "respuesta": "la polea"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué gas es imprescindible para la vida?",
      "respuesta": "oxigeno"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llaman los científicos que estudian los astros?",
      "respuesta": "astronomos"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué ciencia estudia los fenómenos atmosféricos?",
      "respuesta": "meteorologia"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué clase de carga eléctrica tiene un electrón?",
      "respuesta": "negativa"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llamaba la amante de Hitler?",
      "respuesta": "eva braun"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llaman el aparato que se usa para medir la presión atmosférica?",
      "respuesta": "barometro"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué presidente argentino de facto le declaró la guerra a Inglaterra al tomar las Islas Malvinas?",
      "respuesta": "galtieri"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama al cambio de dirección que experimenta la luz al atravesar la superficie de separación de dos medios transparentes?",
      "respuesta": "refraccion"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama al camino recorrido por un móvil cuando se traslada de un punto a otro?",
      "respuesta": "trayectoria"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué dispositivo se utiliza para observar el espacio exterior desde la Tierra?",
      "respuesta": "telescopio"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué piedra preciosa se obtiene si un pedazo de carbón se cristaliza?",
      "respuesta": "diamante"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es la carga eléctrica de los neutrones?",
      "respuesta": "neutra"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el punto donde se aplica una fuerza?",
      "respuesta": "punto de|aplicacion"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama a la fuerza ejercida por el aire atmosférica?",
      "respuesta": "presion|atmosferica"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el macho de la vaca?",
      "respuesta": "toro"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la sílaba de una palabra que pronunciamos con más fuerza?",
      "respuesta": "tonica"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la parte trasera de un barco?",
      "respuesta": "popa"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cuál es el animal que tiene el cuello más largo?",
      "respuesta": "jirafa"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué color es la capa de Superman?",
      "respuesta": "roja"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el enemigo de Peter Pan?",
      "respuesta": "capitan|garfio"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿De qué color son los pitufos?",
      "respuesta": "azules"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué tiene dibujado Batman en el pecho?",
      "respuesta": "un murcielago"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se denominan los aviones sin motores?",
      "respuesta": "planeadores"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el país al que viajó Peter Pan?",
      "respuesta": "nunca jamas"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué alimento dulce producen las abejas?",
      "respuesta": "miel"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "Los cítricos son ricos en vitamina...",
      "respuesta": "C"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama la novia del Pato Donald?",
      "respuesta": "daisy"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el chimpancé que acompaña a Tarzan?",
      "respuesta": "chita"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué ruido hace el Correcaminos cuando es perseguido por el Coyote?",
      "respuesta": "bip bip"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué perdio la Cenicienta al salir del palacio?",
      "respuesta": "el zapato|de cristal"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llama el dedo más gordo de la mano?",
      "respuesta": "pulgar"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué mes empieza la primavera en el hemisferio sur?",
      "respuesta": "septiembre"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿A qué familia de instrumentos pertenece el tambor?",
      "respuesta": "percusion"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿A qué familia de instrumentos pertenece el violín?",
      "respuesta": "cuerda"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿A qué familia de instrumentos pertenece la flauta?",
      "respuesta": "viento"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Cómo se llaman las antiguas construcciones egipcias consideradas una de las maravillas del mundo?",
      "respuesta": "piramides"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿Qué sistema usan los no videntes para leer?",
      "respuesta": "braille"
    }
  ,
    {
      "title": "",
      "pregunta": "¿En qué siglo se inventó la fotografía?",
      "respuesta": "xix"
    }
  ]
}